一人一封信救消防！！！！

#HELP# 幫助前線消防及救護員 #HELP#

希望大家發起一人一信投訴消防處副處長侮辱性言論及違反政治中立，幫助前線消防及救護員避免一再被管理層打壓！
請各群主發到各群，謝謝！

To:
ceo@ceo.gov.hk, complaints@ombudsman.hk, complaints@legco.gov.hk, csbcomp@csb.gov.hk, sbenq@sb.gov.hk, general@icac.org.hk

cc:
dfs@hkfsd.gov.hk, investigation@appledaily.com, report@thestandnews.com, hk01@hk01.com, cnews@rthk.hk, story@cabletv.com.hk, inews@mingpao.com, contact@msmo.hk, info@tanyachan.hk,

主題: 投訴消防處副處長梁偉雄在講座期間發表侮辱性言論及違反政治中立原則！

致行政長官丶申訴專員公署、立法會秘書處、公務員事務局局長、保安局局長及廉政專員：

本人投訴消防處副處長梁偉雄在出席講座時，以「曱甴」形容示威者，又講述「因為街有好多曱甴唔安全，你影佢哋，佢哋會打你。」，以及解讀「公務員要政治中立」是單指對政府/特首效忠。（見註*）

本人原本對消防及救護員在近月「反修例」事件中一直保持政治中立，不偏不倚地執行職務，感到十分敬佩。他們即使面對無比壓力及困難，甚至被要求跟隨警隊進行具爭議性的執法行動時，仍然保持高度專業，以救急扶危的精神對待每一位市民，表現值得肯定。亦深受廣大市民支持及認同。

但消防處副處長梁偉雄作為消防處第二把交椅，沒有盡力支持前線人員及為他們設身處地着想，反而在工作期間以公職身分發表帶有嚴重仇恨色彩的言論，於部門內散播仇恨思想，表現令人嘩然。其行為使我們覺得消防處高層仇恨所有示威者，以及因此會以個人政治取態而選擇性執行救援工作。我相信往後前線消防及救護員在進行救火救人的工作時會變得更加困難及危險。

即使備受猛烈批評的警務處亦曾就警員以「曱甴」形容示威者作公開回應，認同「曱甴」一詞在與人溝通時不理想、不禮貌。偏偏消防處副處長沒有汲取經驗，反而有著前線偏激警員的想法，實在令人極度失望！

本人對副處長梁偉雄的言論感到非常反感，此舉徹底損害我心目中消防及救護員的專業形象。所謂上梁不正下梁歪，副處長梁偉雄散播仇恨思想的作為更令我擔心歪風蔓延，往後他的下屬會否用同樣字眼及態度對待我們？

本人就此作出投訴，希望當局嚴肅跟進以上事件，並同時要求副處長梁偉雄為其個人過失引咎辭職已挽回消防處的聲譽！

對消防處副處長極度不滿的香港市民XXX

註＊
蘋果日報：
立場新聞報道：

【突發】11月2活動需要大量文宣，你我都做到

甴近平

Diu 9 kui

已經違反左消防條例附表一第十二條